卡頓堡：我讓熱刺自我毀滅

卡頓堡：我讓熱刺自我毀滅

前英超球證馬克‧卡頓堡憶述他在執法2016年5月熱刺2-2賽和車路士的賽事時，「讓熱刺自我毀滅」，而那場賽事令熱刺把聯賽冠軍拱手相讓給李斯特城。

卡頓堡形容他執法時是「帶著一份計劃」的，因此人們不能怪罪他使熱刺輸掉冠軍。

車路士和熱刺在該場賽事後，皆被足總罰上創紀錄的罰款，而熱刺中場丹比利更因他對車路士球員哥斯達作出的暴力行為，被禁賽六場。

卡頓堡對NBC說：「我容許他們（熱刺）自我毀滅，媒體和世界各地的人便會說『熱刺輸掉了冠軍』。」

「如果當時我把三名熱刺球迷趕出球場，報導的標題會怎樣寫？『卡頓堡令熱刺輸掉冠軍』。讓熱刺對上車路士時自我毀滅，然後李斯特城贏掉聯賽，完全充滿戲劇性。」

被問及他有沒有「編寫」了那場比賽的劇本，他回答：「我幫助了那場球賽，我執法的風格絕對令那場球賽生色不少。」

「有些球證或會全盤按照球例執法，那樣熱刺便會只有七、八人應戰，繼而落敗，然後他們便會尋找藉口。」

「但我沒有給他們藉口，因為我的計劃是：讓他們輸掉聯賽冠軍。」

卡頓堡在2016年歐國盃決賽、歐冠盃決賽、英國足總盃決賽皆有執法。

二月，他辭去英超球證工作，成為沙地阿拉伯新一任足證總監。

卡頓堡說當他執法歐洲賽事時，需要改變執法的風格。

「我執法歐洲賽事時，需要改變一下，因為歐洲頂級球員中，沒有一個能接受英超的那種身體碰撞——但這就是戲劇性，這就是人們所喜歡的。」

「他們愛看那些攔截，不想我吹停球賽。」

原文：
自家翻譯，譯得唔好唔好屌太大力

熱刺個場波真係矛到

以為係司馬仲達